孝子計劃 - 帶爸爸行山

話說年頭阿爸自行提早退休，諗住周圍去旅行遊山玩水點知一個武肺搞到邊度都去唔到
佢係屋企悶左十個月後既某天，佢同我講：我覺得肚腩大左，大脾幼左，我係咪少左肌肉

適逢我都比林鄭搞到冇工開好得閒，所以就開始帶爸爸週圍行下

之前去流浮山下白泥南丫島呢啲初級路線佢都冇乜問題，打算同佢試下啲難啲啲，多啲上落斜既，買左兩枝行山杖比佢

由於家住北區，所以首選路線係虎地坳-華山-坪輋屋企行路去起點十零分鐘就到

不過我都未行過，所以今日自己去探路先

經過梧桐河，好多人釣魚

見到呢個牌後就準備上山

要經幾個山頭，幾個位比較斜，但山唔高，同埋全程石屎路，慢慢行就ok

沿途好多休息位，都係啲人自己搭出黎，好好feel有人渣車上黎

仲有千秋玩，想去跟隊玩，但怕我會坐爛

呢個係咪毒撚專用坐

左邊係蝗國

行下坐下影下相，大約1.5小時行完，帶阿爸可能兩個鐘，沿路都見到有兩三歲小朋友都行到

落山出返大路，岩岩走左架巴士，下一班成半個鐘
見到附近有locobike 即刻狗衝攞車飛奔返屋企，35分鐘返到

過兩日可以帶阿爸挑戰下

如果想帶阿爸行多啲山，兩粒星左右，唔太長時間既路線，可能兩個鐘左右，又唔好太易太易佢鍛鍊唔到

大家有冇咩好意見？歡迎討論

大家都多啲陪下屋企人啦

帶爸爸入塔門玩
然後出黃石碼頭再行麥三

城門水塘
龍脊

塔門ok既，但行麥三你想攞佢命咩

龍蝦灣郊遊徑
青衣自然徑

sorry
咁黃石家樂徑
之後坐巴士去市中心玩

水塘行過一次，佢都幾中意
龍脊都有得諗，要等佢體能好少少先，住北區車程太耐搭車搭到佢攰

大個咗同父母去郊遊都變咗好幸福嘅事
細個陪我去學校旅行，到而家大個都好記得

青衣幾正喎，行兩個鐘，上水有巴士直到
謝巴打

我冇呢個記憶我啲學校旅行都唔帶家長既
但記得阿爸教識我踩單車，之後第一次就長征大埔至馬鞍山，攰到死但好開心

上次去流浮山，啲檔仔阿姐問，呢個你個女呀？咁大個仲肯陪你周圍行，你就好啦之後我爸笑得勁開心，人生勝利組咁

我住你附近。之前失業，都係自己行附近啲山，你果條華山我都行過。

另外可以行去流水響，風景好靚。都係within walking distance。

馬會道出發
去粉嶺火車站搭小巴都可以

Wow，幾靚喎
呢啲近近地岩哂，謝謝巴打

帶你行呢度，坐下個毒撚專用座

呢啲回憶真係好有愛

LM

太多人排隊,你無機會呢到打卡

講返正題
可以同爸爸去馬鞍山郊遊徑
係昂平草原兩父女坐係到欣賞風景野餐
買定個海南雞飯上去

又係喎，野餐休息下都唔錯

請問巴打入流水響嘅話通常行邊一條路
馬會道好長，應該喺邊個位出發

如果我由粉嶺火車站踩單車去流水響，邊條路最適合

謝謝

我就行D，入口喺大窩東支路：山記士多。
走嘅話我都行大路，一直往北去到鶴藪道經流水響道出返沙頭角道。條路係比較迂迴加悶，馬路冇咩睇。不過安全啲。
（ABC 要入村有大機會見到野狗，睇你驚唔驚）

比較好嘅路線係粉嶺坐小巴去鶴藪圍-流水響水塘-石坳山-鶴藪水塘，沙螺洞走

感謝大大，好清楚

不過山記士多真係好遠，我諗我會試一次D路線後，試下喺沙頭角道原路往返（沙頭角道，流水響道，鶴藪道，水塘，鶴藪道，流水響道，沙頭角道）

我俾狗咬過，所以又唔算好驚。我一手有行山杖一手有長鎖匙就唔驚

我媽鍾意行山，但年老，行蝴蝶山開始吃力同抗拒。我想搵條平啲嘅山路佢試下

行完影風景相俾你同樓主

今個週末試下，謝謝

樓主原來你住咁遠

北區人

樓主好好呀！你爸爸好幸福

其實我爸一開始都係行蝴蝶山，都覺得吃力唔想行，但我兇佢，話你依家唔開始行，過多兩年你再老啲，你想行都行唔到架啦

陪媽媽行多啲鼓勵下佢啦

上得連登多，見好多人同父母關係咁差我覺得自己好幸福

我去粉嶺要成個鐘，加上我媽步伐極慢，所以一年都冇陪佢行一次

依家有啲擔心遲下冇機會

蝴蝶山秋天冬天都爽啊

52B好似好方便
可以行哂兩個水塘
我會去考察同影相
謝謝

今日新假期出左post黎緊流水響應該好多人

竟然
真係唔係時候
唯有早啲出發

鹿頸 南涌

我行完喇，揀錯日子時間同路線，好辛苦 不過都幾有得著嘅

工作好忙未得閒整理啲相片同心得 遲啲再返嚟

樓主可否俾我第二張相（虎地坳道）個Google Map pin／位置
我想喺下下個星期試下

比新假期搞一搞，呢排流水響淪陷左我諗住下個月先去

你要行過左呢個牌，之後右手邊有條斜路上去，行一陣有分叉路，行左邊上
之後就得一條路架啦

超感謝
見分叉路行左邊上係好重要嘅資訊
我會帶相機去影相然後分享下

除非平日大清早去到，否則都幾唔享受 假日簡單就恐怖

點解會咁？願聞其詳

你好愛daddy

我9號去咗勁多人

爸爸都好愛我

我揀咗路線D
初時都幾好，比我想像中快。由粉嶺康樂公園出發，唔計停低影相同去士多買嘢食只需75分鐘就到水塘

可惜我犯咗唔少錯：
1）太遲出發，下午先到，超多人
2）以為水塘係可以繞圈行，去到E點先發現要回頭，但我已無時間。去唔到水塘西邊係我嘅遺憾
3）低估咗D＞G嘅路段，原來係好斜好吃力，應該D＞F就算
4）去到H，以為鶴藪小巴總站一定有位。點知條隊勁長，我見成15分鐘都冇車，就步行去沙頭角公路（ I），點知中途有三間小巴入嚟，我其實係上到第三架車。F＞I係幾危險，黑夜中經常要喺冇乜街燈行馬路，有大車出入。最近又睇咗好多血腥嘅交通意外Gif，就更怕。

A＞B：

有花影

大量熱食（喺山記士多對面）

喺E點附近望向北面

去到鶴藪已無力，且開始入黑，遺憾無法行繞鶴藪水塘行一圈

行到腳痛，但兩個水塘都冇好好欣賞感受

再次多謝巴打推介路線D入水塘，的確係安全舒服嘅路

我都係9號去，但唔見你
除咗自己外，唔覺現場有肥仔或者毒男

我帶過阿媽行大帽山、屯門徑
全程石屎路

樓主好考順

你依家無P牌啦?
入咗行山group未

行吓郊遊徑算啦,例如黃龍坑

皇后山睇印度廟，初初入條路難搵，但個廟好值得

剛剛甩P喇，同五毛/藍絲鬧交嗰陣唔會再俾人話P牌仔
行山group係純粹交換路線資訊，定係最後會出嚟見面一齊行？ 小叔雖然係微塵但都怕被起底

即係皇后山軍營（布格仔路旁邊）？

g持

住北區都唔識流水響

Wow, 好詳細
Thanks ching

識個名同大概位置，但冇行過果條路囉
大家交流下嘛

恭喜甩P，咁就要出黎一齊行山慶祝下啦

感激巴打，但我睇唔明。係咪如圖所示？

好似好奇怪咁

謝謝 你仲有幾耐就甩P

我都唔知，新既聽講係無限P

未聽過有新安排
我第179日仲有P
第180日就甩P喇

我睇舊po咋，我依家127日
好快可以瘋狂負皮人

經常Show blocked user然後負皮

樓主我試咗條路喇，係個好推介
不過比我想像中難行，中間好多斜坡
係個鍛練體能嘅好地方
但夏天應該會熱死

梧桐河

入口及分叉路

第一個山峰

Wow
係呀，超多斜坡上落都有啲攰
不過全石屎路，又多休息位
住得近既得閒去行下都唔錯

住附近嘅話係幾正
可以狂奔練體能又唔怕拗柴

喂呀

Lm 呢個Po幾實用

1.5小時算行得快啦
你帶埋父母預2-3個鐘啦

樓主幾考順 我平時行嗰啲山帶兩老行驚佢哋嚇死

我平時行果啲都係
所以要特登搵啲簡單路線同佢地行
我諗住過多兩個月啲人對流水響熱情減退就帶阿爸去

最後大約三個半鐘，帶左茶同乾糧上去，慢慢嘆

但係行返嗰啲1,2 星山冇乜癮 大多景色又好似冇咁靚